**2194. – Sonchus maritimus** L. – Plante vivace entièrement glabre ; racine rampante ; tige de 3-8 dm, dressée, simple ou peu rameuse ; //feuilles longuement et étroitement lancéolées ou presque linéaires, entières, dentées ou faiblement sinuées, //à dents étalées ou réfléchies ; les //caulinaires //peu nombreuses, //embrassantes, à oreillettes courtes, arrondies ; //capitules gros, pédoncules, peu nombreux, de 1 à 4 ; involucre glabre, long de 15 mm au moins, à //folioles extérieures ovales ; //akènes bruns, oblongs, rugueux transversalement ; fleurs jaunes.
Marécages maritimes du littoral de la Méditerranée et de l'Océan jusqu'au Finistére, à l'intérieur jusque dans la Vienne ; Corse. – Portugal, Espagne, Italie, Croatie, Algérie. = Juin-septembre.